﻿--------------------------------------------
--------Курсовой проект(Шифр Цезаря)--------
--------------------------------------------

Меня зовут Базанов Максим Сергеевич. 
Я учусь в Университете ИТМО на первом курсе магистратуры факультета БИТ.
Изучаю C# и стек технологий .Net. Знаком с сетевыми технологиями, реляционными БД...
Представляю свой курсовой проект по курсу "Программирование на C#".

--------------------------
Задание на курсовой проект
--------------------------

Минимальный результат://////////////////////////////////////////////////////////////
1) Создайте программу, в которую можно передать файл с определенной
информацией. Входящий и исходящий формат файла .txt. Известно, что
информация, находящаяся в файле – зашифрована методом простой
перестановки с постоянным шагом сдвига. Знаки препинания, и прочие элементы
не относящиеся к алфавиту сообщения не сдвигаются. В сообщении
используется десятичная система счисления и русский алфавит.
2) Программа должна осуществлять дешифровку информации, находящейся в
файле и вывод её на экран пользователя.
3) Программа должна предоставлять возможность сохранить дешифрованную
информацию в отдельный файл, с указанием его названия и директории для
сохранения.
4) Программа должна обладать интерфейсом для взаимодействия с пользователем,
а также меню для управления функциональными возможностями программы.
5) Программа должна являться классическим консольным приложением.

Ожидаемый результат:///////////////////////////////////////////////////////////////
В дополнение к минимальному результату:
1) Программа должна предоставлять возможность для зашифровывания
информации, введенной пользователем с клавиатуры, а также возможность
указать направление и желаемый шаг сдвига.
2) Результат шифрования должен быть сохранен в отдельный файл, с указанием его
названия и директории для сохранения.
3) Основной функционал должен быть покрыт автоматическими Unit тестами, с
использованием стандартных возможностей Unit Testing Framework.

Продвинутый результат://///////////////////////////////////////////////////////////
В дополнение к ожидаемому результату:
1) Программа должна предоставлять возможность для считывания
незашифрованной информации из файла, формат файла .docx.
2) Предоставлять возможность для зашифровывания информации в нем, с
возможностью указания направления и желаемого шага сдвига.
3) Результат шифрования должен быть сохранен в отдельный файл, с указанием его
названия и директории для сохранения, формат файла .docx.
4) Программа должна являться приложением Windows Form.

----------------------------------------------------
Результат выполненного курсового проекта.О программе
----------------------------------------------------

Полученная программа соответствует продвинутому результату выполнения курсового проекта, так как удовлетворяет всем его условиям.
В данном случае процесс зашифрования и расшифрования идентичен.

Проект представляет собой программу, реализованную с помощью Windows Form.

При запуске программы, выводится приветственное окошко.

После этого появляется основное окно фиксированного размера, предоставляющее все функции, среди которых по порядку идут:

	- Выбор величины и направления сдвига. Сдвиг вправо происходит через положительное значение, а влево - через отрицательное.
	Челочисленный диапазон возможных значений величины сдвига находится в интервале от -33 до 33. По умолчанию сдвиг равен 1.
	
	- Возможность указать автоинкрементирование сдвига, когда необходимо расшифровать файл.Это позволит не изменять каждый раз
	вручную величину сдвига.

	- Поле для ввода текста, который необходимо зашифровать/расшифровать.
	Для взаимодействия с этим полем есть три кнопки:
		1) "Зашифровать", которая запускает алгоритм по реализации "Шифра Цезаря" для введенного текста в соответствии с
		величиной выбранного сдвига. Результат работы алгоритма будет выводится в следующем снизу поле.
		2) "Сохранить, которая позволяет сохранить полученный результат с помощью диалогового окна в txt-файл или docx-файл.
		3) "Копировать", которая скопирует полученный результат в буффер обмена.
	
	- Поле для вывода зашифрованной введенной в предыдущем поле информации информции.

	- Выбор  txt-файла или docx-файла для зашифрования/расшифрования через кнопку "Открыть". В случае открытия файла, 
	его полное имя будет отображаться в поле слева от кнопки. Содержимое файла будет выведено в поле ниже.

	- Поле с выводом содержимого файла и результата зашифрования/расшифрования, который будет выводится вместо 
	содержимого открытого файла. Взаимодействие с открытым файлом будет производится через следующие три кнопки:
		1)"Зашифровать", которая запускает алгоритм по реализации "Шифра Цезаря" для содержимого файла в соответствии с
		величиной выбранного сдвига. Результат работы алгоритма будет выводится в этом же поле.
		2)"Сохранить", которая позволяет сохранить полученный результат с помощью диалогового окна в txt-файл или docx-файл.
		3) "Копировать", которая скопирует полученный результат в буффер обмена.

При расшифровке пользователь сам определяет, когда текст расшифрован. 
Так как нет возможности достоверно автоматически определить величину сдвига любого переданного файла,
то поэтому расшифровка будет проводится в ручном режиме, благо максимальное число необходимых для неё итераций не превышает 32.

Программа поддерживает выделение текста в полях с возможностью копирования= с помощью сочетания клавиш Ctrl+c.

Чтобы выйти из программы, необходимого нажать на "крестик" в правом верхнем углу окна. В результате нажатия, программа закроется и
выведется прощальное окошко.

Созданы тесты для основного функционала. Программа успешно с ними справляется.

В папке с проектом также содержатся файлы "Result.txt" и Result.docx, которые можно использовать для проверки функционала


--------------------------------------------
--------Курсовой проект(Шифр Цезаря)--------
--------------------------------------------





